【特首選戰】轟民主派撐建制曾俊華 胡國興：自取其辱

特首選舉在即，候選人之一的胡國興接受港台專訪時，被問到提名給他的民主派選委紛紛表態會票投另一候選人曾俊華，但曾俊華無承諾不跟從人大8.31框架重啟政改、無提出為《基本法》22條立法、無提出推行全民退保，日後若曾俊華當選特首民主派會否難再批評政府，胡回應時4次直指民主派是自取其辱：「自取其辱、自取其辱，好簡單，自取其辱。佢係一個咁建制派嘅人，好多嘢佢都無話做，你自己要選佢嘅，自取其辱。自己負責囉！唔好賴人」。

曾批評對手林鄭月娥「比梁振英更梁振英」要用百分之二百阻止林鄭當選，對有人要求他「讓路」給民望較高的曾俊華參選，他就認為提出要求的人是心虛，又不滿壹傳媒創辦人黎智英及民主黨創黨主席李柱銘「抹黑」他是共產黨間諜，「我繼續參選對曾俊華有咩損害呢？我咁叻嘅話，我就係爭取到林鄭嘅票啫！我會唔爭取曾生嘅票，咁我唔知佢哋驚乜嘢喎，呢啲係咪心虛呢？」

經歷兩個月選舉工程，胡形容政治令他感到很污穢、失望，「李柱銘我識咗幾十年嘅人，都講埋啲無謂嘢，廢話嚟嘅！」雖然政治污穢，但他亦稱「無法子，你都要玩落去，你依家係要爭取，最緊要爭取到，未點票嗰一刻之前你都要去爭取，點票之後咪睇吓結果點樣囉。」他否認自己參選是為鎅票或陪跑，「邊個係我恩人呀？我要陪佢跑？」

被問假如選舉只剩林鄭、曾俊華可以選擇，他坦言會選舉曾俊華做特首，因為林鄭「信唔過，獨行獨斷，繞過晒啲諮詢，然後話『我為你哋啲人帶嚟好嘢』，完全唔需要道歉，好危險囉！」他指獨裁者都是以為人民帶來最大利益為幌子，「如果一個人獨行獨斷、黑箱作業嘅係好危險囉！」

一旦落選，胡稱會對香港前景感到很悲觀，因為政府無心管治，過去落區亦感受到港人生活很苦，寄語港人無論誰人當選特首都要放長雙眼，保持警覺性監察政府，不能讓特首越過雷池半步，「譬如佢做啲嘢係唔啱嘅，應該大聲疾呼，唔好等佢咁易過得骨。」

10月28日
若與曾俊華票源重疊令CY跑出 胡國興稱考慮退選

2月27日
胡國興：會以百分之二百決心阻止林鄭當選

【Now新聞台】行政長官選舉參選人胡國興遞交180個選委提名報名參選特首。據了解，超過九成提名來自民主派，胡國興認為他入閘不會減低曾俊華勝算，相反會令林鄭月娥更難取得過半數支持當選，又批評林鄭月娥比梁振英更專橫，會以百分之二百的決心阻止她當選下屆特首。

⋯當初表明為阻止梁振英連任而參選的胡國興，現時最大任務是阻止林鄭月娥當選。

他不認同自己入閘會減低曾俊華的勝算，強調不會棄選⋯

3月14日
有觀眾說，胡國興的票源與曾俊華重疊，令林鄭月娥的勝算增加，加上在民調落後，問胡國興何時會退選。

胡國興表示，參選並非兒戲，一直以來從未想過退選，亦未想過要成就其他人。他又說，要成就他人，反問何不別人成就他。

3月24日
胡官: 投品客= 自取其辱

其實胡官做先係對香港最有利果個
冇啦, 成個香港已經比共產黨玩弄於手掌心, 就好似如來VS悟空咁

泛民all in 佢, 佢既機會都係0

胡官>>>>薯片>>林鄭
不過冇計啦 薯片的確係會比較容易鍊贏2.0個個 兩害取其輕 加上而家香港真係太係比689搞到太過撕裂 薯片上既或者會減輕呢個問題 不過預左如果比佢做既話其實唔好得689幾多 係一舊屎同兩舊屎既分別 林鄭唔洗講啦 比689更689

if you can't beat them, join them?

兩害取其輕, 見樓上comment

兩害取其輕其實同泛民認輸有咩分別？

你唔投莊曾，至少顯示到大家仲有好強烈嘅抗共意識，尤其是佢仲要講明撐23條。係呢個情況之下，all in john tsang = 你哋已經唔再抵抗，以前所做嘅抵抗全部都係空談。打打下仗，人哋話不如你俾幾個城池我，我就退兵啦，跟住自己就"lui"飯應。

馬嶽篇文我十分認同，你可以睇睇。

泛民係維穩建制派

林鄭一樣搞23條, 哩點兩個冇分別

特首唔係只係負責立23條

投品客= 認輸, 唔再抵抗 係你主觀價值投射, 詮釋, 任何人都可以有任何詮釋,

我只睇客觀事實, 事實係林鄭仆街過品客100倍

為左"顯示到大家仲有好強烈嘅抗共意識"而增加林鄭上位機會, 係慕虛名而處實禍, 係白鳩痴

正正係大家都搞23條，但有班人仆倒去支持其中一個，點解？
23條只係一個例子，其他嘢一樣apply。
仆倒去投一個建制唔係認輸係咩？有胡官你唔投？
"顯示到大家仲有好強烈嘅抗共意識"，我最後果段嘅意思係，除咗兩者俱不投，應該反抗到敵人妥協，而唔係自己向人妥協。可惜飯民為咗自己飯碗只好投薯片。

其實胡官就係最無機會勝出嗰個

D人一時玩政治潔癖，一時又話要政治現實~
但永遠只有指責非建制，從來無表態既意見

送你入去選就真係自取其辱

但泛民答唔出點解曾有勝算, 胡無先.
咁唔係小圈子係咩.
仲有民主選舉唔係用選票逼候選人擺向你個邊, 結果得胡擺明親泛民, 曾所有政剛係反泛民, 但泛民話佢態度好所以投佢, 當選民白痴乎.

23條/831兩個一樣, 但其他嘢唔apply

其他野e.g.利益輸送嗰啲, 品客好好多喎

白票/投胡官係0作用算咩反抗, 咁叫棄權

講左泛民all in 胡官, 佢既機會都係0

投咩都會屌

投淋病=689 2.0
投莊曾=撐建制831立廿三，消滅反對派氣勢
投胡官=陪跑，浪費選票，幫淋病
撐長毛=搞屎棍
投白票=又做騷

梁瓜傑AV仁出嚟選過，被屌參加小圈子選舉

連登仔其實想點？

胡係0建制0商界票

"曾所有政剛係反泛民", 錯, 定係你既"所有"只係831/23條?

泛民係popvote 9X%投佢所以投佢, 正正係相信選民智慧喎

冇咩想點
純粹番工得閒無野做, 想屌吓人啫

點會答唔出呀哥仔~ 你唔好再FF LA
係人都知有建制既人會投俾薯片，你睇提名都知LA
但胡官暫時完全拉攏唔到建制投俾佢呀，咁你講下道理LA，薯片勝出大定胡官呀？

仲有唔好再用子圈子黎轉移視線，你乜都唔做甚或投白票，就即係投俾林鄭一樣。咁簡單既道理小學雞都明~

你話薯片係"所有"政策都反泛民？！唔係呀嘛！至少而家薯片講到明佢可以無前設討論政改喎，先唔好理誠信問題，但佢夠膽PUBLIC咁講己經有誠意左LA
唔好講誠意係廢，無人係先知識預測未來，你要唔信佢就佢講乜都無用，即係乜Q都唔駛討論

BTW，如果你有政治潔癖就講乜都無用

咁點解有建制好投薯片
真係lesser evil???

堅持831都叫無前設, 咁仲乜要搞雨傘運動, 泛民答唔答到.

佢意思係無前設討論政改, 即違反831意見都照收集report to 中央

特首有撚權推翻831咩

曾係態度好，但跟本係推緊廿三條
白色恐佈都有人支持，痴撚線

曾會無條件執行所有共產黨既指令就真
都係暴政，不過有番些少包裝

白痴, 中央睇轉蘋果都睇到, 駛撚佢report.
佢講明佢堅持831, 只會推符合831既政改, 但胡官話會俾不同於831既政改報告俾中央睇等中央改.
曾俊華仲無得傾過689. 雨傘完就係支持薯片全力推行831政改

呢啲係糖衣毒葯，仲衰過明刀明槍
就好似泛民既存在咁

弊在賂秦

華叔 民主黨 教協愛唔愛國？

弊在無機制, 污染民主, 睇清楚佢地只有政治利益無民主精神.
只要啱自己利益, 選左反民主既候選人都無問題.

睇啲蘋果啲留言以為去左東網

同勾結外國勢力一燃樣.

胡官同品客一樣不能違反831
不過胡官有能力係不違反831下提出另一條路大家行

品客咪一樣係俾唔跟831既報告俾支共

講多次, 特首有撚權推翻831咩
講明脅民意同支共講數仲叫無得傾, 咁你想點先得

無票咪屌下
有票仲唔收錢參加人地造勢大會

既然係咁一早支持政改好燃過, 個時叫咩689推翻831, 如來改唔到仲叫人出黎鳩坐做乜鳩. 爭乜撚野取, 有個特首候選人幫你爭取你都唔選佢.

胡國興指出若重啟政改，不會跟隨人大831決定.

胡國興係講明唔跟, 佢做唔到都好都會攪個杰既出黎, 咁唔好咩?
你覺得佢做唔到當初咪撚搞雨傘la. 仲要入晒數落梁掁英到做乜鳩.

投胡官, 再令投薯片既建制投胡官, 咁泛民先有主動權, 投黎就有意思.
投俾薯片選唔選到都無撚用.

話胡國興戒票嗰啲死撚左佢啦
胡國興出嚟參選嗰陣
曾俊華仲喺度辭職又唔係辭職唔嗲唔吊咋
人哋已經出嚟宣佈競逐參選喇
咁點解唔係曾俊華介胡國興票啊
好時序嘅嘢我就唔講喇，講政綱
泛民唔好以為自己做撚都做王者啦
你同建制派一齊與虎謀皮咋
啲泛民政棍咁做我可以理解
但成班智障黃絲蜂擁而至支持曾俊華就真係令我感到香港人真係一班豬黎
留意番曾俊華最初嘅時候係講到明23條要同政改同步立法
之後見唔夠票先話可以有得修改時序
佢咩都牆頭草
難保佢上到去之後又會轉口風轉返同步立法㗎喎
講到尾，根本一個小圈子選舉出嚟嘅人係唔應該授予任何民意基礎
當年民主派反對831就係因為呢個理由
而家佢哋竟然全程投入小圈子選舉
授予建制派，中共走狗嘅候選人大量民意，而呢啲咁嘅「民意授權」令佢以後做咗特首之後就可以橫行無忌
多謝民主派
多謝民主黨
多謝300+
多謝黃絲帶
多謝香港豬

你係咪真係咁天真無邪？

唔天真好心就支持政改, 唔係咁天真反共呀.

叫班建制選委投胡官
叫得郁？ 真係笑死

叫唔郁就投, 不如投林鄭la. 反正薯片政剛仲衰過林鄭

屌 係度9up
要9up不如直接up港獨啦
真係笑撚死

3個都一樣
最後唔好投
費事抬轎
不如杯葛

紅字錯撚到離哂譜

一開頭唔講做唔做 (同現在林鄭一樣)

跟住老鼠屌佢先改

仲有胡官有份屌埋一份做咩唔立

【本報訊】一直被傳不獲中央「開綠燈」參選特首的前財爺曾俊華，在參選記者會上主動談及港獨，直指妄言要搞港獨的人侮辱了港人感情，強調要擁抱國家、面向世界才有更好的香港。但被問到會否為《基本法》23條立法、放棄8.31框架等，他均無正面回應，指須視乎政治環境是否適合重啟政改。已經宣佈參選特首的退休法官胡國興狠批他政改立場軟弱，直指：「Hea夠喇，John！」

....曾其後多次被問及會否重啟政改、爭取撤回8.31決定，以爭取泛民選委支持，均未正面回應，只稱8.31不是港人立場，而是內地帶進來，香港需要處理，但政治環境相對2014年（人大拍板8.31之年）若無改變，貿然提出重啟政改，只會如同「撼頭埋牆」，令社會更不和，是不負責任，認為先要與社會各持份者正式對話，看看能否取捨，互相妥協。

問及會否重推23條，曾強調政府就23條立法是憲制責任，但知道爭議相當大，政府須創造合適的社會氣氛，才能推動立法；又直言現時社會撕裂是源於市民不信任政府，若政府沒有市民信任，很難團結社會，所以下屆政府應該休養生息，但他指並非甚麼也不做，應做的政策仍要推行。

胡官轟政改立場軟弱「Hea夠喇」
其政改等立場受到對手胡國興狠批。胡官在facebook上載片段直指：「Hea夠喇，John！」批評曾俊華政改立場太軟弱，有負市民所託，未能回應社會對普選的強烈訴求；又指後梁振英時代，下屆政府首要任務是要全面、準確反映港人意願，重啟政改修補社會撕裂。

算呢la, 睇穿泛民蘢野la, 有著數賣港奶共不甘後人.
無著數就企道德高地絕不妥協, 講到尾政治利益啫.

收皮啦你